日本對台灣機構更名加註「台灣」中國強烈不滿向日交涉

日對台機構更名加註「台灣」陸方強烈不滿向日交涉

2016年12月28日 16:31

記者翁嫆琄／台北報導

日本交流協會28日宣布，明年起該機構將改名為「日本台灣交流協會」，將「台灣」兩字放入協會名稱內，外交部對此表示「歡迎」。不過，中國大陸外交部發言人華春瑩下午表示，陸方對日方在台灣問題上採「消極舉措」表示強烈不滿，敦促日本堅持「一中」原則，並已為此向日方提出交涉。

由於台日無邦交，雙方透過「亞東關係協會」及「公益財團法人交流協會」的非官方方式密切往來，而交流協會今早宣布，明年1月1日起，將變更名稱為「公益財團法人日本台灣交流協會」，今後亦將扮演日台間之橋樑，盡心竭力使日台關係更上層樓。對此，外交部表示「歡迎」，此一新名稱明確反映該協會在台工作之實質內涵，印證台日雙邊關係續朝正面方向發展。

不過，華春瑩在下午的例行記者會中表示，中方在台灣問題上的立場是一貫和明確的。「我們堅決反對製造兩個中國、一中一台的企圖」，對日方在台灣問題上採取消極舉措表示強烈不滿。

她強調，中方敦促日方恪守中日聯合聲明確定的原則和迄今向中方所作的承諾，堅持一個中國原則，妥善處理涉台問題，不要向台灣當局和國際社會發出錯誤資訊，不要給中日關係製造新的干擾。她會後表示，陸方已為此向日方提出交涉。

嚴重 交涉

唔滿意咪制裁日本囉

快d郁手

睇死小英民進黨政府唔夠膽將駐日機構由台北改為台灣

中國香港
中國澳門
日本台灣

一機機蝗蟲轟炸日本了

係時候去日本

日日嗌一中原則
人地咪唔叫中華民國畀你用哂中國囉